---
aid: 9025
zid: 703904
title: "崇祯要救吗?"
author: bcssy001
date: 2017-06-07 12:36:30+07:00
lastmod: 2019-01-02 14:14:00+07:00
---

bcssy001 于 2017-6-7 12:36:30 发表了：

_本帖最后由 bcssy001 于 2017-6-7 12:53 编辑_

以小说的进度元老院应该来不及第一个打进紫禁城了吧

但是对于灭国后的崇祯大家希望如何处置呢?

---

Doro 于 2017-6-7 12:50:01 发表了：

仿照改造溥仪就行

---

华夏贵胄王保保 于 2017-6-7 13:02:36 发表了：

可以救，但是下议院院长这种实权不能给，一定要远离政治，当个《永乐大典》整理委员会主任，故宫博物院院长之类的。

---

肥仔曙 于 2017-6-7 13:04:28 发表了：

崇祯十三年庚辰，有髡人自南洋浮海至粤琼，售其宝器，有玻璃镜，神机火，软皮灯，不碎瓶等诸般珍物。髡人又精火器，所铸神威大将军炮犹利，号十二磅，射程可达二里，力贯方阵，势洞城墙，弹丸所及，血肉壁垒为齑粉矣，兵部右侍郎兼右副都御史总督两广军务张镜心用髡人所铸之炮二十余位于蓟辽，大破清兵，乃以髡人善军国利器宜抚用之，效嘉靖三十六年濠镜佛郎机人例准其居于广州府新安县香港岛，年贡十二磅炮数十位，火铳数百。

崇祯十四年辛巳，两广总督兵部右侍郎、右佥都御史、总督两广军务兼广东巡抚沈犹龙献髡人所制六法连珠铳唤马格南于帝，此铳不逾一尺，内含子药，扳指机关之间可连六发，帝亲试之，四十步外入木寸许，其铳力可穿重甲。

崇祯十七年甲申三月十九日王相尧开宣武门，另张缙彦守正阳门，朱纯臣守朝阳门，一时俱开，二臣迎门拜贼，贼登城，杀兵部侍郎王家彦于城楼，刑部侍郎孟兆祥死于城门下，贼入北京。太监王廉急告帝，帝在宫中饮酒长叹：“苦我民尔！”太监张殷劝帝降，帝以马格南铳诛之。

帝命人分送太子、永王、定王到勋戚周奎、田弘遇家。又逼周后自杀，以铳杀袁妃（未死）、长平公主（未死）、昭仁公主。

少顷，帝手执马格南铳与太监数十名骑马出东华门，为贼乱箭所阻，再至齐化门，成国公朱纯臣闭门不纳，乃至安定门，此地守军已经星散，大门深锁，太监以利斧亦无法劈开。三月十九日拂晓，大火四起，帝重返皇宫，城外已经是火光映天。此时天色将明，帝于前殿鸣钟召集百官，却无一人至，帝太息曰：“诸臣误朕也，国君死社稷，二百七十七年之天下，一旦弃之，皆为奸臣所误，以至于此。”

帝仍回南宮散遣內員，携王承恩入內苑，登萬歲山之壽皇亭，俄而上饮弹而崩，太監王承恩亦以帝所遗手铳自决從死焉，衣前書曰 “朕自登極十七年，內地三陷，逆賊直逼京師，雖朕薄德匪躬，上干天咎，然皆諸臣之誤朕也，朕死無面目見祖宗於地下，故自去冠冕，以髮覆面，任賊分裂，無傷百姓。”

李闯乃下令殓帝遗骸礼葬之，于东华门外设厂公祭，四月二十七日，昌平州吏赵一桂等葬帝后梓宫于田贵妃墓中，唯马格南手铳为李闯所获。

《清世祖实录》卷十八，顺治二年闰六月阿济格奏：“贼兵尽力穷窜入九公山，随于山中遍索自成不得，又四出搜缉。有降卒及被擒贼兵俱言自成窜走时携随身步卒仅二十人，为村民所困，不能脱，遂以手铳自击而死。因遣素识自成者往认其尸，尸朽莫辨，止获其手铳，或存或亡，俟就彼再行察访。”

顺治八年正月，多尔衮薨于喀喇城，阿济格赴其丧礼，诸王夜临至，独阿济格不至，召其子郡王劳亲以兵胁多尔衮所属使附己。丧还，世祖出迎，阿济格不去佩刀。劳亲兵至，阿济格张纛与合军。多尔衮左右讦阿济格意欲作乱，郑亲王济尔哈朗等议其罪削其爵。逾月，覆议罪拘囚于别室，籍没其家产，诸子皆废黜为庶人。同年十月十六日，监守者上告阿济格将于拘囚所纵火，被赐死于狱中，所用者乃其所得闯贼之马格南铳也。

---

生于佳翌 于 2017-6-7 13:06:27 发表了：

_本帖最后由 生于佳翌 于 2017-6-7 13:08 编辑_

可以救，但是不能给实权

把明朝皇室变成大宋普通公民是最好的处理方式

---

银灰冰霜 于 2017-6-7 13:08:59 发表了：

崇祯和溥仪可差得太多了，溥仪从小到大都未曾真正掌权。崇祯可是正经八百的九五之尊，他心态上注定了不可能当个老老实实囚犯了此残生，有没有机会都会想办法搞事。而且他也说不准就真能拉拢到几个老保皇党，反攻当然是没戏，但谁知道能出什么幺蛾子。’

想要用明廷的这块虎皮，一个皇子就已经足够了，犯不着去拿这个烫手山芋。就算是想要突出情节上的爽感，也完全没必要让他活太久——最理想的情况下，就是写他突围的时候受了致命伤，半瘫痪或者快要死的状态下到临高游览一圈，赞叹一番之后，就直接挂了得了，否则麻烦太多。

---

TSHT2011 于 2017-6-7 13:16:11 发表了：

参考汉献帝啊，搞不好这货会出逃跟黑尔联合。

---

sth4nothing 于 2017-6-7 13:19:39 发表了：

随他死了，然后让哪个合作的皇子当溥仪不是更好么？

---

eumenes 于 2017-6-7 14:02:03 发表了：

_本帖最后由 eumenes 于 2017-6-7 14:03 编辑_

我就纳闷了崇祯这么个货色有啥救的价值？

崇祯号召得动的社会阶层都是髡人要消灭的，崇祯可谓是各种牛鬼蛇神王八蛋的总代表，还是又臭又硬那种。

你髡这是开垃圾回收站的吗？

倒是李自成，哪怕站在五百废的现代人良心上都有必要设法救一下，闯营西营的部众也应该设法招安。

---

bcssy001 于 2017-6-7 14:03:03 发表了：

> 银灰冰霜 发表于 2017-6-7 13:08
>
> 崇祯和溥仪可差得太多了，溥仪从小到大都未曾真正掌权。崇祯可是正经八百的九五之尊，他心态上注定了不可能 ...

我认为不见得.

其实我认为如果崇祯想造反更好, 这样就有理由对外征服了

---

赵学浩 于 2017-6-7 14:20:35 发表了：

扶植几个朱太子岂不美哉？为啥非要定格在崇祯身上？

---

dengjianyyy 于 2017-6-7 14:20:35 发表了：

要救的理由，无非是想向古代皇帝炫耀一下自己改造社会的手段，希望他说个服字而已。小说家在文中做这事，说明新社会的变化，更能让读者有代入感。

如果碰上了，姑且救一救，找个地关起来，等社会稳定了再放出来做做吉祥物和文史研究，一如傅仪。

---

wjl 于 2017-6-7 15:26:58 发表了：

崇祯的性格不是能被控制的，圈养太子更合适

---

cc5233 于 2017-6-7 16:31:13 发表了：

死不死于我大宋何干？

爱死不死

---

深海巡游者 于 2017-6-7 18:50:26 发表了：

有资源浪费在这货身上，还不如多办两所学校呢，怎么总有人对这些封建帝王将相念念不忘，抬起头站直了，你是元老，不是屌丝，你将拥有这个世界，创造历史，不需要从几个历史人物身上找存在感！

---

默问苍天 于 2017-6-7 18:55:36 发表了：

> Doro 发表于 2017-6-7 12:50
>
> 仿照改造溥仪就行

崇祯和溥仪不是一个脾气呀

---

de9000 于 2017-6-7 20:15:39 发表了：

> eumenes 发表于 2017-6-7 14:02
>
> 我就纳闷了崇祯这么个货色有啥救的价值？
>
> 崇祯号召得动的社会阶层都是髡人要消灭的，崇祯可谓是各种牛鬼蛇 ...

李自成？还是饶了五百废吧！干着杀头大业，屡败屡战，只剩十三骑都还能翻天变出百万大军，直至最后入京……五百废哪个能在做人做事上胜过这位？这种人落在五百废手中，只有一个字：杀！

---

liutom2 于 2017-6-7 20:48:31 发表了：

脑残无药救，更何况这位还是出了名的固执加性子多疑。

---

eumenes 于 2017-6-7 21:01:10 发表了：

> de9000 发表于 2017-6-7 20:15
>
> 李自成？还是饶了五百废吧！干着杀头大业，屡败屡战，只剩十三骑都还能翻天变出百万大军，直至最后入京… ...

李自成是明末亿万受苦受难劳苦大众奋起反抗压迫的代表。

救他是向五百废仅存的革命浪漫主义致敬。

将来李自成和大顺大西余部将成为十七世纪的新疆生产建设兵团。

---

de9000 于 2017-6-7 21:12:13 发表了：

> eumenes 发表于 2017-6-7 21:01
>
> 李自成是明末亿万受苦受难劳苦大众奋起反抗压迫的代表。
>
> 救他是向五百废仅存的革命浪漫主义致敬。

你觉得五百废能控制住他吗？还把他和老兵们放在一起，还到边疆？就算不杀他，也要把他和其他人分开关到死！

---

eumenes 于 2017-6-7 21:26:06 发表了：

> de9000 发表于 2017-6-7 21:12
>
> 你觉得五百废能控制住他吗？还把他和老兵们放在一起，还到边疆？就算不杀他，也要把他和其他人分开关到死 ...

怕什么。

李自成是天下缙绅士大夫的敌人，和我们是同一战壕的战友。

你髡手持马提尼亨利克虏伯后膛炮还怕容不下一个李自成，至于么？

---

人畜无害小白免 于 2017-6-7 21:35:53 发表了：

救他干嘛？刘翔一个甲亢就够折腾人的了，弄崇祯回来两个甲亢还不把朕烦死

---

de9000 于 2017-6-7 21:42:59 发表了：

> eumenes 发表于 2017-6-7 21:26
>
> 怕什么。
>
> 李自成是天下缙绅士大夫的敌人，和我们是同一战壕的战友。

同行是敌人，还战友呢，李杀曹打张时想过啥战友吗？我们的武器再先进也是人操作的，为人处事方面，我可不信能超过当时的精英

---

eumenes 于 2017-6-7 21:45:28 发表了：

> de9000 发表于 2017-6-7 21:42
>
> 同行是敌人，还战友呢，李杀曹打张时想过啥战友吗？我们的武器再先进也是人操作的，为人处事方面，我可不 ...

到李自成落到髡人手里的时候，你髡的国家机器已经不是任何哪怕超凡的人格魄力能应付得了的。

---

de9000 于 2017-6-7 22:11:35 发表了：

> eumenes 发表于 2017-6-7 21:45
>
> 到李自成落到髡人手里的时候，你髡的国家机器已经不是任何哪怕超凡的人格魄力能应付得了的。
>
> ...

你觉得五百废就能超越叙利亚政府了么？一着不慎，照样满盘皆输

---

eumenes 于 2017-6-7 22:14:12 发表了：

_本帖最后由 eumenes 于 2017-6-7 22:15 编辑_

> de9000 发表于 2017-6-7 22:11
>
> 你觉得五百废就能超越叙利亚政府了么？一着不慎，照样满盘皆输

李自成不会有沙特卡塔尔大户给他反坦克导弹。

如果阿萨德比他对手有两百年以上技术优势，他很快就不会有对手了。

---

最多四两 于 2017-6-7 22:43:08 发表了：

李自成倒是可以救上一救，然后隔三差五领着去开忆苦思甜报告会，以老李能拉起百万大军的口才和人格魅力，做这行简直能做成明星。

---

真红骑士 于 2017-6-7 22:47:42 发表了：

> de9000 发表于 2017-6-7 22:11
>
> 你觉得五百废就能超越叙利亚政府了么？一着不慎，照样满盘皆输

谁给他们全世界范围征兵和充裕到能用来打步兵的反坦克导弹

---

临高难民 于 2017-6-8 00:24:59 发表了：

推出营门，毙了!

---

髡贼 于 2017-6-8 08:53:25 发表了：

不救

---

大青稞 于 2017-6-8 09:09:36 发表了：

救可以，送到一个太平洋的小岛上去吧，他治国最起码有苦劳，du

---

Ansys19 于 2017-6-8 09:31:38 发表了：

> 肥仔曙 发表于 2017-6-7 13:04
>
> 崇祯十三年庚辰，有髡人自南洋浮海至粤琼，售其宝器，有玻璃镜，神机火，软皮灯，不碎瓶等诸般珍物。髡人又 ...

村正妖刀

---

肥仔曙 于 2017-6-8 10:10:12 发表了：

李自成又不是切格瓦拉

---

琼府县办刘主任 于 2017-6-8 10:17:52 发表了：

如果崇祯不幸被活着俘虏，那就送他去塞舌尔、大溪地之类的岛上让他做国宾，为朱元璋存亡续绝吧~~~

---

寒风守望 于 2017-6-8 10:21:10 发表了：

把崇祯发配去修明史多好

---

流水去也 于 2017-6-8 15:25:48 发表了：

崇祯如果肯投降作用倒是巨大，然而没啥可能投降，包括南明的那些都是更容易选择自杀。捞到一个皇子倒是有用，小孩子控制起来容易得多

---

cqduoluo 于 2017-6-8 20:00:01 发表了：

吃饱了撑的

---

bulubuluxiaomox 于 2017-6-8 22:26:17 发表了：

> eumenes 发表于 2017-6-7 22:14
>
> 李自成不会有沙特卡塔尔大户给他反坦克导弹。
>
> 如果阿萨德比他对手有两百年以上技术优势，他很快就不会有对 ...

&nbsp; &nbsp;但是五百废真的太废了，连在对废柴如此宽容友好的现代社会都混的不如意。

&nbsp; &nbsp;不要说古代国君级的强人，就算是个县令或者大商人，只要摸进了五百废的体制内，如果没了元老的特权，就都会把五百废抽的不要不要的

---

wwz45 于 2017-6-8 23:48:48 发表了：

看来不少元老不想看《我的前半生》却很有兴趣读《闯王回忆录》

单从小说作品的（恶）趣味性度看：功德林战俘营还是要得， 劳动改造还是可取的。政保总局和崔道长这等神棍如果连崇祯都降服不了，解散算了。

---

corsola 于 2017-6-9 01:18:24 发表了：

> 寒风守望 发表于 2017-6-8 10:21
>
> 把崇祯发配去修明史多好

让他修明史可不好。。。

《清史稿》被满清遗老都搞成啥样了

---

1u2v3w4x 于 2017-6-9 08:15:55 发表了：

脑洞了下念力漫画里李自成多尔衮吴三桂三人组再加上崇祯的话。。。

---

gdragonflyj 于 2017-6-9 11:10:33 发表了：

注射过量胰岛素的话

---

de9000 于 2017-6-9 16:46:41 发表了：

> bulubuluxiaomox 发表于 2017-6-8 22:26
>
> 但是五百废真的太废了，连在对废柴如此宽容友好的现代社会都混的不如意。
>
> &nbsp; &nbsp;不要说古代国君级的强人 ...

我担心的就是这个。

---

yurikhan 于 2017-6-9 16:54:02 发表了：

汝妻子吾养之……

---

圣天使高达 于 2017-6-9 22:12:32 发表了：

不如认真考虑一下救长平公主

---

freeaxyz 于 2017-6-9 22:38:03 发表了：

> bulubuluxiaomox 发表于 2017-6-8 22:26
>
> 但是五百废真的太废了，连在对废柴如此宽容友好的现代社会都混的不如意。
>
> &nbsp; &nbsp;不要说古代国君级的强人 ...

你要自轻自贱没关系 督工可不同意

---

袋狸轰炸机 于 2017-6-10 16:56:53 发表了：

要救。

---

yitian19000 于 2017-6-10 17:09:50 发表了：

_本帖最后由 yitian19000 于 2017-6-10 17:23 编辑_

按照论坛上的 500 废的能力和气量，既不敢救崇祯也不敢救李自成，毕竟 500 废里没有老毛这样的人物，除了手握远超时代的天顶星科技之外，最多也就凯末尔阿萨德之类的水准。连启蒙民族主义的魄力都没有，想着都是联金灭明，纯粹的实用主义者，从后世来看也就是一加强版的成吉思汗，拥有强大的科技和军事以及医疗，但在文明上是一锅杂炖火锅和拼盘。内在没有很强的凝聚力，一旦 500 废全都嗝屁，打碎了旧时代，却建立不一起一个新的文明体系，一个纯工业化的没有统一和坚定信仰，分裂是必然，甚至是军阀混战。全书 500 废在思想上就是乱七八糟的，没有经过延安类似的整风运动，也没有建立起一个秩序的文化，所有臣服者只是对科技和军事的臣服。所谓的澳宋帝国就是一个四不像。

---

没事乱溜达 于 2017-6-10 17:55:48 发表了：

> yitian19000 发表于 2017-6-10 17:09
>
> 按照论坛上的 500 废的能力和气量，既不敢救崇祯也不敢救李自成，毕竟 500 废里没有老毛这样的人物，除了手握远 ...

以前我也这么认为.现在觉得是自黑

---

bcssy001 于 2017-6-10 18:09:31 发表了：

> yitian19000 发表于 2017-6-10 17:09
>
> 按照论坛上的 500 废的能力和气量，既不敢救崇祯也不敢救李自成，毕竟 500 废里没有老毛这样的人物，除了手握远 ...

所以我的观点是要救

救回来跑掉最好, 这样就有一个凝聚自身的借口了.

另外崇祯跑到哪儿就打到哪儿, 在侵略上也有借口了

---

晨星幻坠 于 2017-6-10 22:33:48 发表了：

救回来怕是要成隔壁迷失的小公主…

---

Chou 于 2017-6-11 18:10:42 发表了：

争取让他写本我的前半生

---

爱国爱党穆斯林 于 2017-6-11 20:10:53 发表了：

> 肥仔曙 发表于 2017-6-7 13:04
>
> 崇祯十三年庚辰，有髡人自南洋浮海至粤琼，售其宝器，有玻璃镜，神机火，软皮灯，不碎瓶等诸般珍物。髡人又 ...

不用 1911 不清真

---

de9000 于 2017-6-12 16:40:08 发表了：

> yitian19000 发表于 2017-6-10 17:09
>
> 按照论坛上的 500 废的能力和气量，既不敢救崇祯也不敢救李自成，毕竟 500 废里没有老毛这样的人物，除了手握远 ...

整风？整谁啊？

我们穿越是为了啥，为了多添一个能整风的组织？谁敢提这个，谁的政治生命就基本结束了

---

yitian19000 于 2017-6-13 12:02:26 发表了：

> de9000 发表于 2017-6-12 16:40
>
> 整风？整谁啊？
>
> 我们穿越是为了啥，为了多添一个能整风的组织？谁敢提这个，谁的政治生命就基本结束了

我们穿越是为了啥？就为了多一批帝王将相？不整风，澳宋元老院挨不过二世即亡，而且是在元老二代之中分裂，在归化民干部革命中灭亡

---

de9000 于 2017-6-13 12:19:26 发表了：

> yitian19000 发表于 2017-6-13 12:02
>
> 我们穿越是为了啥？就为了多一批帝王将相？不整风，澳宋元老院挨不过二世即亡，而且是在元老二代之中分裂 ...

还真就是为了当帝王将相，为了数不清的妹子，为了过人上人！

---

punishment 于 2017-6-16 06:43:12 发表了：

我就问一下，以前制订的那个救太子建南明挟天子令诸侯的同人还搞不搞了？

---

Ground0 于 2017-6-16 08:26:56 发表了：

闯王也是个刺头，没可能吸纳进来的

至于崇祯，他不死都得想办法给他弄死，否则后患无穷

---

de9000 于 2017-6-16 11:08:39 发表了：

> Ground0 发表于 2017-6-16 08:26
>
> 闯王也是个刺头，没可能吸纳进来的
>
> 至于崇祯，他不死都得想办法给他弄死，否则后患无穷 ...

以崇祯能力有啥后患？

---

Ground0 于 2017-6-16 13:38:44 发表了：

> de9000 发表于 2017-6-16 11:08
>
> 以崇祯能力有啥后患？

崇祯自己有没有能力不重要

重要的是崇祯不死，就给想搞事的伪明遗老们留下了一个话柄可用

说能威胁到狒狒那是异想天开，但既然能少恶心一点为何还要给他们恶心人的机会

---

yitian19000 于 2017-6-17 23:10:09 发表了：

> Ground0 发表于 2017-6-16 13:38
>
> 崇祯自己有没有能力不重要
>
> 重要的是崇祯不死，就给想搞事的伪明遗老们留下了一个话柄可用
>
> 说能威胁到狒狒 ...

溥仪未死，遗老遗少们又能怎样？关键还是 500 废信心不足

---

bcssy001 于 2017-6-18 08:33:36 发表了：

> Ground0 发表于 2017-6-16 13:38
>
> 崇祯自己有没有能力不重要
>
> 重要的是崇祯不死，就给想搞事的伪明遗老们留下了一个话柄可用
>
> 说能威胁到狒狒 ...

我倒是觉得搞搞事情也蛮好, 最好把崇祯劫出去, 这样狒狒们就有借口星辰大海了

---

bulubuluxiaomox 于 2017-6-25 19:08:58 发表了：

> bcssy001 发表于 2017-6-18 08:33
>
> 我倒是觉得搞搞事情也蛮好, 最好把崇祯劫出去, 这样狒狒们就有借口星辰大海了
>
> ...

&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;也可能五百废过于心高气傲，菜逼+N，运气-max，flag 竖满，于是被别人不小心就给干死了。

---

wangqiang2855 于 2017-6-26 18:02:51 发表了：

按这个人性格，最好还是上吊。省的麻烦。

---

catbeg 于 2017-6-27 15:43:31 发表了：

> 银灰冰霜 发表于 2017-6-7 13:08
>
> 崇祯和溥仪可差得太多了，溥仪从小到大都未曾真正掌权。崇祯可是正经八百的九五之尊，他心态上注定了不可能 ...

说得有道理

---

潜水七年才注册 于 2017-6-28 09:30:55 发表了：

文德嗣面对坤兴公主淫笑道：“我冒着生命危险穿越，千辛万苦地干了十五年，就是为了你。”

马千瞩面对明朝太子淫笑道：“我冒着生命危险穿越，千辛万苦地干了十五年，就是为了你。”

王洛宾面对周皇后淫笑道：“我冒着生命危险穿越，千辛万苦地干了十五年，就是为了你。”

萧子山面对崇祯帝淫笑道：“我冒着生命危险穿越，千辛万苦地干了十五年，就是为了你。”

---

Targaryen 于 2017-6-28 16:08:35 发表了：

按真实历史上崇祯的惨状来看，很可能他在李自成军进北京以前就众叛亲离了，否则无法解释为啥组织不起一支突围力量

救他的话，就是要把北京城里的牛鬼蛇神大起底咯，这么做也未尝不可，可以以“前明逊帝”的名义，彻底清算腐朽的官僚系统

---

Targaryen 于 2017-6-28 16:14:33 发表了：

> bulubuluxiaomox 发表于 2017-6-8 22:26
>
> 但是五百废真的太废了，连在对废柴如此宽容友好的现代社会都混的不如意。
>
> &nbsp; &nbsp;不要说古代国君级的强人 ...

文 马 钱 郭 薛这些人可不废 要么是野心家要么是意外卷入的旧世界暴力机关成员

你说的废宅只是那些纯酱油或者技术元老，元老院里担任领导职务的大部分都也是旧时空的精英

---

bulubuluxiaomox 于 2017-6-28 17:11:30 发表了：

> Targaryen 发表于 2017-6-28 16:14
>
> 文 马 钱 郭 薛这些人可不废 要么是野心家要么是意外卷入的旧世界暴力机关成员
>
> 你说的废宅只是那些纯酱 ...

&nbsp; &nbsp; 看论坛上诸人的表现可跟精英一点边都不沾～(￣ ▽ ￣～)~

&nbsp; &nbsp;当然或许真穿越了照着书中那样发展一番会变成正常人吧，谁知道呢

---

Targaryen 于 2017-6-28 17:19:12 发表了：

> bulubuluxiaomox 发表于 2017-6-28 17:11
>
> 看论坛上诸人的表现可跟精英一点边都不沾～(￣ ▽ ￣～)~
>
> &nbsp; &nbsp;当然或许真穿越了照着书中那样发展一番会 ...

因为论坛上的人不是我说的这些人啊 2333

---

圣天使高达 于 2017-7-6 23:57:28 发表了：

> bulubuluxiaomox 发表于 2017-6-28 17:11
>
> 看论坛上诸人的表现可跟精英一点边都不沾～(￣ ▽ ￣～)~
>
> &nbsp; &nbsp;当然或许真穿越了照着书中那样发展一番会 ...

因为文马钱基本都不在这论坛上混了。

---

同萌总会 于 2017-7-13 10:08:17 发表了：

看情况，顺其自然不要为救而救

---

gohic 于 2017-7-13 12:15:27 发表了：

没啥救的，扶植出一个自大的政权没好处。。

---

为了吃饭，前进 于 2017-7-13 12:48:41 发表了：

_本帖最后由 为了吃饭，前进 于 2017-7-13 12:50 编辑_

> bulubuluxiaomox 发表于 2017-6-28 17:11
>
> 看论坛上诸人的表现可跟精英一点边都不沾～(￣ ▽ ￣～)~
>
> &nbsp; &nbsp;当然或许真穿越了照着书中那样发展一番会 ...

那么，你算是在代表精英对本论坛诸网友做出评价么？

你这种发言方式，不是啥好风格，这跟群嘲差不多了——友情提醒。

---

番茄鸡蛋 于 2017-7-22 11:09:53 发表了：

> yitian19000 发表于 2017-6-13 12:02
>
> 我们穿越是为了啥？就为了多一批帝王将相？不整风，澳宋元老院挨不过二世即亡，而且是在元老二代之中分裂 ...

英国皇家整风了没？

自己蠢不要认为别人跟你一样蠢。

---

番茄鸡蛋 于 2017-7-22 11:13:00 发表了：

> bcssy001 发表于 2017-6-10 18:09
>
> 所以我的观点是要救
>
> 救回来跑掉最好, 这样就有一个凝聚自身的借口了.
>
> 另外崇祯跑到哪儿就打到哪儿, 在侵 ...

元老院要侵略，需要借口么？

退一步说，找借口需要崇祯么？

---

番茄鸡蛋 于 2017-7-22 11:13:29 发表了：

元老院在越南抢煤，要借口了没？

---

白晓 于 2017-7-22 17:11:55 发表了：

还是不救为好。

---

yitian19000 于 2017-7-25 02:33:55 发表了：

_本帖最后由 yitian19000 于 2017-7-25 02:38 编辑_

> 番茄鸡蛋 发表于 2017-7-22 11:09
>
> 英国皇家整风了没？
>
> 自己蠢不要认为别人跟你一样蠢。

英国皇家当然整锤子风，几百年内斗没完，最后君主立宪，妥妥的虚君，你元老院内部也要来几次玫瑰战争？你不说话没人知道你蠢！四肢发达头脑简单的集团做啥都凭武力论，就是能长久的不多。蒙古人当年只靠武力碾压全球，最后几十年就分裂崩溃。有组织有头脑的集团要成事，即便能武力碾压，也要争名分和大义。

---

番茄鸡蛋 于 2017-7-25 09:45:17 发表了：

> yitian19000 发表于 2017-7-25 02:33
>
> 英国皇家当然整锤子风，几百年内斗没完，最后君主立宪，妥妥的虚君，你元老院内部也要来几次玫瑰战争？你 ...

内斗跟整风有屁关系，你想给大家说南明是在整风么？

---

btiger333 于 2017-8-4 05:43:19 发表了：

我大宋太祖尝立誓碑，曰：“柴氏子孙，有罪不得加刑，纵犯谋逆，止于狱内赐尽，不得市曹刑戮，亦不得连坐支属。不得杀士大夫及上书言事人。”

何不效太祖之誓而广收天下人心？

这是右倾投降主义。。。。。

---

深河 于 2017-8-4 15:35:02 发表了：

> 肥仔曙 发表于 2017-6-7 13:04
>
> 崇祯十三年庚辰，有髡人自南洋浮海至粤琼，售其宝器，有玻璃镜，神机火，软皮灯，不碎瓶等诸般珍物。髡人又 ...

你这是钱队那把祥瑞 1911 的梗啊，这么久了居然没人吐槽。

---

楚雪辉 于 2017-8-5 14:26:37 发表了：

_本帖最后由 楚雪辉 于 2017-8-8 07:07 编辑_

救了崇祯后怎么样让崇祯承认自己和其的列祖列宗皆是篡位者，崇祯承认了的话那照他的认知其死后列祖列宗能把他分而食之

---

jiangnanlinzhen 于 2017-8-17 17:35:27 发表了：

个人观点还是要救，千万不能让他自杀，挟天子令诸侯，可以少死好多人，逼着他下诏书，让所有大明官兵放下武器，接受改编，要让崇祯知道东林党是如何误国，可以把大明的实际情况拍成视屏，抓几个东林党写写自白书，用事实感动崇祯，也可以让崇祯看看他的大臣是如何投降的，明末这伙大臣一点节操都没有，崇祯看见这伙人的真实嘴脸估计肯定会被我元老院所感动，再把他送到临高去看看，让他看看元老院是如何治理天下的，到那时估计他也想剃头当规划民了！（我只是个无名小卒，不要安排我到政保局工作！！）

---

木彬 于 2017-8-18 17:22:16 发表了：

不能救，

崇祯这人的个性，自我意识过强，空有热血，遇事不能忍，也不懂因势利导。

他和溥仪还不一样，溥仪可以当个吉祥物放起来。

---

gaomingyu 于 2017-8-20 23:50:55 发表了：

反正元老院对外自称大宋～明朝这帮皇室死光能省很多麻烦～～～

---

金山险马 于 2017-8-24 09:44:07 发表了：

救完了之后参考功德林溥仪。。不是为了缓和矛盾，是为了占领制高点，新社会把鬼改成人

---

imayday0208 于 2017-9-11 14:26:54 发表了：

从恶趣味来讲，崇祯，李自成，多尔衮什么的都圈养起来

从实际来说，都杀了才好

---

za0109 于 2017-9-11 23:13:50 发表了：

已经没救了

---

冬马 Kazusa 于 2017-10-22 18:46:25 发表了：

救啊救啊，多好玩

---

xuelindiao 于 2017-10-22 20:09:28 发表了：

> yitian19000 发表于 2017-6-10 17:09
>
> 按照论坛上的 500 废的能力和气量，既不敢救崇祯也不敢救李自成，毕竟 500 废里没有老毛这样的人物，除了手握远 ...

说得好油盗理！

说得好像 大会前二十排个个都是坚定的 communists，无私奉公！

意识形态，对一般统治者来说是对外宣传、凝聚民众、降低统治成本的，自己不一定

---

黑影 于 2017-11-5 10:28:26 发表了：

有些人一上来就秀屁股，吹得再多，也改变不了，所谓的李自成等人也不过是一个强盗的事实。

问问那些被他们祸害的流民答不答应。

不要一看到替天行道就以为是好人。不要看到吃不了饭，起来造反都划到革命运动里面去。

共党史观最大的问题就是认为起义造反那群人是好的，是进步的。简直扯蛋，历次农民起义里面，有几次是进步意义的？用一只手可能不够，但是用两只手绝对有多的。而明末的农民起义，又是中国历史上农民起义的下限。

农民起义有进步意义的，也有反动的，把进步的拉进粪坑的行为只能给那些进步的农民运动抹黑。

---

一人吃饱 于 2017-11-9 10:15:41 发表了：

> 黑影 发表于 2017-11-5 10:28
>
> 有些人一上来就秀屁股，吹得再多，也改变不了，所谓的李自成等人也不过是一个强盗的事实。
>
> 问问那些被他们 ...

流民不是被伪明祸害的么

---

黑影 于 2017-11-9 10:32:26 发表了：

> 一人吃饱 发表于 2017-11-9 10:15
>
> 流民不是被伪明祸害的么

四处抢劫杀人，破环当地生产，都是明军干的？

流民既是受害者也是加害者，简单的把他们归类到农民起义，是正义的，是反抗封建统治是典型的“政治正确”

---

一人吃饱 于 2017-11-9 11:22:13 发表了：

> 黑影 发表于 2017-11-9 10:32
>
> 四处抢劫杀人，破环当地生产，都是明军干的？
>
> 流民既是受害者也是加害者，简单的把他们归类到农民起义， ...

不做安安饿殍犹效奋臂螳螂

我是下等人，理解不了这么高深

---

一人吃饱 于 2017-11-9 11:23:45 发表了：

> 黑影 发表于 2017-11-5 10:28
>
> 有些人一上来就秀屁股，吹得再多，也改变不了，所谓的李自成等人也不过是一个强盗的事实。
>
> 问问那些被他们 ...

李自成的旗号是剿兵安民

感觉不像土匪啊

---

黑影 于 2017-11-9 11:37:44 发表了：

> 一人吃饱 发表于 2017-11-9 11:22
>
> 不做安安饿殍犹效奋臂螳螂
>
> 我是下等人，理解不了这么高深

呵呵，不做安安饿殍，所以就直接把其他贫民的粮食抢走，奸淫他们的妻女，逼他们做炮灰？

请不要把自己代入流民一边，而先把自己带入那些被他们抢走口粮，妻女，然后还得做炮灰的那些人一边。

---

黑影 于 2017-11-9 11:38:55 发表了：

> 一人吃饱 发表于 2017-11-9 11:23
>
> 李自成的旗号是剿兵安民
>
> 感觉不像土匪啊

这年头，看一个好坏，还能看旗号的？

山大王、土匪头子打个替天行道、保境安民，所以就不是山大王、土匪头子了？

---

表情生动泰瑞尔 于 2017-11-9 12:22:52 发表了：

不救

---

一人吃饱 于 2017-11-9 12:45:39 发表了：

> 黑影 发表于 2017-11-9 11:37
>
> 呵呵，不做安安饿殍，所以就直接把其他贫民的粮食抢走，奸淫他们的妻女，逼他们做炮灰？
>
> 请不要把自己代 ...

看看张献忠沉银遗址，抢的都是富人和藩王

你莫不是玄幻小说《蜀碧》的爱好者？

---

一人吃饱 于 2017-11-9 12:46:15 发表了：

> 黑影 发表于 2017-11-9 11:38
>
> 这年头，看一个好坏，还能看旗号的？
>
> 山大王、土匪头子打个替天行道、保境安民，所以就不是山大王、土匪 ...

土匪都知道替天行道劫贫济富

但剿兵安民的就这么一位

什么是统治阶级的孝子贤孙，可算见到活的了

---

黑影 于 2017-11-9 15:08:09 发表了：

> 一人吃饱 发表于 2017-11-9 12:46
>
> 土匪都知道替天行道劫贫济富
>
> 但剿兵安民的就这么一位
>
> 什么是统治阶级的孝子贤孙，可算见到活的了

哈哈，开始扣帽子了？

你也就这点本事。

---

一人吃饱 于 2017-11-9 16:34:39 发表了：

> 黑影 发表于 2017-11-9 15:08
>
> 哈哈，开始扣帽子了？
>
> 你也就这点本事。

没扣帽子，你是对我们反抗上等人的下等人具有刻骨的仇恨

李自成不管是人品还是大顺军的军纪都算是很不错的了

他连发掘他祖坟的伪明官员都放过了，性情宽厚至此你都忍心污蔑，除了地主阶级的孝子贤孙我想不出第二个可能了

---

黑影 于 2017-11-9 17:58:15 发表了：

> 一人吃饱 发表于 2017-11-9 16:34
>
> 没扣帽子，你是对我们反抗上等人的下等人具有刻骨的仇恨
>
> 李自成不管是人品还是大顺军的军纪都算是很不错 ...

呵呵，你要说 1640 年之后，还算说的过去。1640 年之前嘛，他和那些流贼有什么区别？

---

w11458 于 2017-12-6 00:07:51 发表了：

辩证的看待事物有那么难么……

李自成确实是被逼早饭，在早饭前他都是受害者

但是早饭之后他就变成了又一个加害者，当然了，这是他的历史局限性，因为他不知道怎么跳出这个鲟环，仅此而已

所以统统倒要扫进垃圾堆，TG 改编土匪也是改编，而不是任由其自行其是，不服的一样要剿

---

petrus 于 2017-12-6 17:01:15 发表了：

犯不着专门救，当然也犯不着专门杀，元老院的纲领和组织已经甩崇祯和李自成这些落后的统治者几百年了，元老院在打破一个旧秩序，建立一个新秩序，在此过程中，死活不过是自己的造化，

---

linyen 于 2017-12-6 17:10:06 发表了：

> 黑影 发表于 2017-11-5 10:28
>
> 有些人一上来就秀屁股，吹得再多，也改变不了，所谓的李自成等人也不过是一个强盗的事实。
>
> 问问那些被他们 ...

他们肯定比被造反的进步。这点毋庸置疑的。

---

黑影 于 2017-12-7 14:46:48 发表了：

> linyen 发表于 2017-12-6 17:10
>
> 他们肯定比被造反的进步。这点毋庸置疑的。

李自成在 1640 年之前，比被造反的进步？

---

linyen 于 2017-12-7 15:06:23 发表了：

> 黑影 发表于 2017-12-7 14:46
>
> 李自成在 1640 年之前，比被造反的进步？

你以为李自成和那群拜上帝教的天国天王一样？

---

黑影 于 2017-12-7 17:41:48 发表了：

> linyen 发表于 2017-12-7 15:06
>
> 你以为李自成和那群拜上帝教的天国天王一样？

当然不一样，拜上帝教那群人腐化也没有把别人逼成流民——抢走当地农民最后一点粮食，奸淫他们的妻儿，逼他们当炮灰。

---

linyen 于 2017-12-7 19:14:45 发表了：

> 黑影 发表于 2017-12-7 17:41
>
> 当然不一样，拜上帝教那群人腐化也没有把别人逼成流民——抢走当地农民最后一点粮食，奸淫他们的妻儿，逼 ...

相信这个的人不是蠢就是坏

---

黑影 于 2017-12-7 20:36:24 发表了：

> linyen 发表于 2017-12-7 19:14
>
> 相信这个的人不是蠢就是坏

哈哈，说不过就开始人生攻击了？

我相信你不是蠢就是坏。

---

5772156 于 2017-12-11 13:53:16 发表了：

> 黑影 发表于 2017-12-7 20:36
>
> 哈哈，说不过就开始人生攻击了？
>
> 我相信你不是蠢就是坏。

“抢走当地农民最后一点粮食，奸淫他们的妻儿”——这不是明朝官兵的真实写照吗？

所以说，你用古代社会的道德观给明朝官兵定性，用现代工业社会的道德观给安安饿殍和奋臂螳螂定性？

---

黑影 于 2017-12-11 15:39:14 发表了：

> 5772156 发表于 2017-12-11 13:53
>
> “抢走当地农民最后一点粮食，奸淫他们的妻儿”——这不是明朝官兵的真实写照吗？
>
> 所以说，你用古代社会 ...

哈哈，说得好像这是只有官兵一家在说一样。

果然不需要脑子只需要屁股。

---

5772156 于 2017-12-11 18:20:41 发表了：

> 黑影 发表于 2017-12-11 15:39
>
> 哈哈，说得好像这是只有官兵一家在说一样。
>
> 果然不需要脑子只需要屁股。
>
> ...

发一些人身攻击的擦边球引诱对方回骂你，然后哭哭啼啼地找管理员举报。

这种小学生玩斗争的下三滥手段，你已经用过很多次了吧。

---

黑影 于 2017-12-11 21:15:19 发表了：

> 5772156 发表于 2017-12-11 18:20
>
> 发一些人身攻击的擦边球引诱对方回骂你，然后哭哭啼啼地找管理员举报。
>
> 这种小学生玩斗争的下三滥手段， ...

呵呵，你不是吗？

难道说李自成就是爱民如子，只有官军才是下三滥？

---

z512374877 于 2017-12-15 18:14:59 发表了：

可以参考教宗国的末路，把明朝的疆域限制在紫禁城内。

朱家继续在紫禁城里做他的皇帝，但是各方面要有限制，就每年出来祭个天祭个祖什么的。

个人不看好溥仪式的处理方式，差别很大。

明朝的正统性太强了，但是朝廷末期又离心离德，这方面感觉跟教宗国很像。

只要加强社会改革移风易俗以及法制规定，应该不存在复辟的问题。

阴谋论一点，控制好朱家的饮食作息，最后自然绝嗣就算问题解决了。

---

xuelindiao 于 2017-12-15 18:20:10 发表了：

> z512374877 发表于 2017-12-15 18:14
>
> 可以参考教宗国的末路，把明朝的疆域限制在紫禁城内。
>
> 朱家继续在紫禁城里做他的皇帝，但是各方面要有限制 ...

中国和欧洲、日本传统不一样，中国朝代轮换是身死国灭。给你的王孙留条贱命就算大度了

---

z512374877 于 2017-12-15 19:25:00 发表了：

> xuelindiao 发表于 2017-12-15 18:20
>
> 中国和欧洲、日本传统不一样，中国朝代轮换是身死国灭。给你的王孙留条贱命就算大度了
>
> ...

只是一个设想罢了。中国千年以来的变局被废废们推前了 300 年，具体会如何我也不知道。如果还是用传统的做法反而无趣，按这个路线推演历史更有意思一些，毕竟蝴蝶的翅膀早已扇动。

而且个人感觉还是有一定的可操作性。

从结果上来讲，影响也会更正面一些。

社会终究是要被改造的，明国的皇帝管不了大宋的子民。

只给他留个祭祀权，当没啥儒教信徒的牧首有何不可呢？

元老院还能得个好名声，跟闯贼这种刨人祖坟的比起来高下立判。

旧明土著和朝鲜的反抗情绪还能降低一点。

负面上的影响就是社会改造进程会慢一点罢了。

要体现元老院的先进性啊。

---

xuelindiao 于 2017-12-15 19:39:25 发表了：

> z512374877 发表于 2017-12-15 19:25
>
> 只是一个设想罢了。中国千年以来的变局被废废们推前了 300 年，具体会如何我也不知道。如果还是用传统的做 ...

只给他留个祭祀权

这不是创新好吧——春秋时期就流行过 灭国存

祀

---

前头捉了张辉瓒 于 2017-12-25 20:27:06 发表了：

> petrus 发表于 2017-12-6 17:01
>
> 犯不着专门救，当然也犯不着专门杀，元老院的纲领和组织已经甩崇祯和李自成这些落后的统治者几百年了，元老 ...

赞同，看他的造化了，死有死的方案，活有活的计划。

---

xq77109 于 2017-12-25 21:31:08 发表了：

从恶趣味来说，让崇祯成为明末溥仪，以后拍一个末代皇帝的电影，去紫禁城还要给门票，安排在植物园浇花养老岂不美哉。

但从实际来说，没必要刻意去救，如果他没死成，那就养老就可以了，也犯不着杀全家，要是死了，就按照皇帝礼仪举办一个葬礼，让他子孙后代没事来祭奠一下就好了。崇祯确实不是一个好皇帝，不够称职，作为明朝的领导，明朝灭亡他要负主要责任，但是我个人觉得他也是个可怜人。

---

Smokey_Days 于 2018-1-7 19:58:35 发表了：

救，软禁下来让士大夫知道民贵君轻是什么意思【误】

---

悲天怜人瓦里斯 于 2018-2-11 08:35:47 发表了：

刻意去救就不必了，如果投降那就另说，五百废应该渺视一切旧的统治阶级和所谓的旧时代的英雄

---

相空月 于 2018-2-12 19:42:37 发表了：

救啊，像溥仪一样改造作为打击传统儒家顽固分子啊

---

lightino 于 2018-3-4 15:02:57 发表了：

救个屁，千万别杀他，逼着他逃，然后他逃到哪，伏波军就追到哪，不然哪有介口动武呢？

---

平一指 于 2018-7-14 21:41:08 发表了：

髡贼可以自称自己要搞周朝的大封建，抓到太子或者闯贼可以“分封”到美洲，让他们去存亡续绝去。愿意效忠他们的可以分批送去，大家省事。为了避免他们在美洲打起来，可以分开安置。

---

xuelindiao 于 2018-7-15 12:27:57 发表了：

> 平一指 发表于 2018-7-14 21:41
>
> 髡贼可以自称自己要搞周朝的大封建，抓到太子或者闯贼可以“分封”到美洲，让他们去存亡续绝去。愿意效忠他 ...

百年后，中华正统 在 美帝

---

ぱるる大好き！ 于 2018-7-15 12:40:40 发表了：

> Smokey_Days 发表于 2018-1-7 19:58
>
> 救，软禁下来让士大夫知道民贵君轻是什么意思【误】

软禁？拉去挖煤不好吗？

---

ぱるる大好き！ 于 2018-7-15 12:41:01 发表了：

> lightino 发表于 2018-3-4 15:02
>
> 救个屁，千万别杀他，逼着他逃，然后他逃到哪，伏波军就追到哪，不然哪有介口动武呢？ ...

好主意

---

ぱるる大好き！ 于 2018-7-15 12:41:18 发表了：

> 悲天怜人瓦里斯 发表于 2018-2-11 08:35
>
> 刻意去救就不必了，如果投降那就另说，五百废应该渺视一切旧的统治阶级和所谓的旧时代的英雄 ...

就是

---

大青稞 于 2018-7-15 15:12:55 发表了：

救，到时候搞个玉音放送，人间宣言什么的。

---

朱新城 于 2018-7-15 23:49:19 发表了：

没必要救，元老院不养闲人，即使是政协委员也得是能发挥作用的

---

李子木 于 2018-7-17 09:01:33 发表了：

> 华夏贵胄王保保 发表于 2017-6-7 13:02
>
> 可以救，但是下议院院长这种实权不能给，一定要远离政治，当个《永乐大典》整理委员会主任，故宫博物院院长 ...

同意，不能给实权

---

李子木 于 2018-7-17 09:03:16 发表了：

> 银灰冰霜 发表于 2017-6-7 13:08
>
> 崇祯和溥仪可差得太多了，溥仪从小到大都未曾真正掌权。崇祯可是正经八百的九五之尊，他心态上注定了不可能 ...

这个设定也不错。

---

kid1417 于 2018-7-20 12:24:09 发表了：

救了他也会再自杀一次的

时鸟人、刘三、林默天：我们澳宋寻死手段很多，救人法子也不少，没折腾够你就继续

---

Scat 于 2018-7-20 23:25:36 发表了：

崇祯是实权皇帝，得按战犯算，抓到的话少说判 500 年终身监禁，过几年再特赦，当然是真的改造成溥仪那个程度

---

所罗门凯恩 于 2018-7-27 07:37:46 发表了：

救下来和黄太吉李自成一起改造。多年以后带上哥俩回故宫看看。

---

weicao741 于 2018-8-4 02:01:26 发表了：

要是死了岂不是玩不了功德林的梗了。到时候李自成，朱由检和多尔衮一起做思想汇报。

---

天天白日梦 于 2018-11-19 09:36:12 发表了：

溥仪当初还是个孩子，对封建帝王那套还念念不忘，热情参演了伪满洲国的闹剧！

崇祯可是心智健全的成年人，只要他在，就是遗老遗少们的精神寄托，还不知道要闹出啥幺蛾子来呢！

参考米帝对拉丹的做法，渣都别留。当然脏手的事情可以让流寇和野猪皮去做

---

镀金的钻石 于 2018-12-2 22:19:25 发表了：

打进北京城还没自杀逃跑就留他一条狗命

---

wizardtong 于 2018-12-18 14:13:04 发表了：

> ぱるる大好き！ 发表于 2018-7-15 12:40
>
> 软禁？拉去挖煤不好吗？

拉煤屈才了，经过改造后，应该像戈尔巴乔夫一样，从事演员事业，让他后半生在电影和戏剧中饰演自己。

---

ぱるる大好き！ 于 2018-12-18 20:54:05 发表了：

> wizardtong 发表于 2018-12-18 14:13
>
> 拉煤屈才了，经过改造后，应该像戈尔巴乔夫一样，从事演员事业，让他后半生在电影和戏剧中饰演自己。
>
> ...

人家地图头过的太滋润了，不干

---

陆李仙 于 2018-12-31 11:08:17 发表了：

元老院把李自成的根基掘掉了

---
